侵侵小蔡通電話 日本網友：支那人要哭哭了

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統當選人川普與我國總統蔡英文在電話中大聊台美事務，日本《NHK》報導此事後，日本網友紛紛在社交平台《2ch》討論此事，許多人都調侃，「中國人要哭哭了」。

川普這通電話有可能影響美中台3國未來關係的走向，在東亞的日本自然很難忽視，《2ch》就湧進大量日本網友發表意見，有人直呼「我愛日本、美國和台灣」，也有人認為這是川普在刻意制衡中國的舉動。

某位日本網友還笑稱，「新浪（中國網站）現在應該充滿水汪汪的大眼睛」，暗示中國人都在痛哭流涕，還有人高呼川普真的很瘋狂，並猜測他上任後，搞不好會對台灣大規模軍售。

應該係日文

唔係架仔識春睇咩

台狗又要打飛機了

台灣人要射射了

日本人咁抵死
我鍾意